---
title: Thonny-适合小白的pyhton的开发环境
date: 2021-03-10 13:49:42
tags: [python,原创]
keywords: python
categories: 软件
---
Thonny —— 一个面向python初学者的 IDE

<!-- more -->

### 简介

Thonny是一款Python编辑器，基于python内置图形库tkinter开发出来的，支持Windows、Mac、Linux多平台，支持语法着色、代码自动补全、debug等功能，软件容易上手！

![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/2926295173/cdn-picture@main/hpp/1616765839000.png)

### 优势

        1、容易上手

　　Thonny内置了Python 3.7，所以只需要一个简单的安装程序，就可以开始学习编程了。（如果有必要，你也可以使用单独的Python安装。） 初始用户界面上没有任何可能分散初学者注意力的功能。

　　2、无障碍的变量

　　当你完成hell-worlds后，选择View → Variables，看看你的程序和shell命令是如何影响Python变量的。

　　3、简单的调试器

　　只需按Ctrl+F5代替F5，你就可以一步一步地运行你的程序，不需要断点。大步按F6，小步按F7。步骤遵循程序结构，而不仅仅是代码行。

　　4、通过表达式评估的步骤

　　如果你使用小步骤，那么你甚至可以看到Python是如何评价你的表达式的。你可以把这个浅蓝色的盒子看成是一张纸，Python 在这里用子表达式的值逐一替换子表达式。

　　5、函数调用的忠实表示

　　步入函数调用会打开一个新窗口，里面有单独的局部变量表和代码指针。良好的理解函数调用的工作原理对于理解递归特别重要。

　　6、突出语法错误

　　未关闭的引号和括号是最常见的初学者语法错误。Thonny的编辑器可以让你很容易发现这些错误。

　　7、解释了作用域

　　高亮显示变量的出现，可以提醒你相同的名称并不总是意味着相同的变量，并且有助于发现错别字。本地变量与全局变量有了直观的区分。

　　8、解释引用的模式

　　变量表最初按照简化模式（名称→值）呈现，但可以切换到更现实的模式（名称→地址/ID→值）。

　　变量表与值表

　　9、代码完成

　　学生可以通过代码完成的帮助，探索API。

　　10、初学者友好的系统shell

　　选择 “工具”→打开系统shell来安装额外的软件包或学习在命令行上处理Python。PATH和与其他Python解释器的冲突由Thonny处理。

　　11、简单、干净的pip GUI

　　选择工具 → 管理软件包，更容易安装第三方软件包。
### 下载

[官网](https://thonny.org/)

### 安装

